# FileBlocker

## Общий план

Драйвер и десктопная программа для его (пере-)загрузки.

## Драйвер

File System Minifilter Driver.

При загрузке считывает файл настроек, составляя список блокируемых файлов.  
Если список не существует или пуст - не загружается.

Далее срабатывает на следующие операции:
* Запись;
* Дополнение;
* Удаление;
* Изменение метаданных.

Во всех описанных случаях, не дает пользователю совершить выбранное действие.

## Программа управления

Цели:
1. Создание и редактирование файла настроек драйвера
2. Перезагрузка драйвера для обновения при его изменении

При первом запуске предлагает пользователю выбрать файлы для блокировки. При подтверждении выбора создает файл настроек в каталоге С:\WINDOWS и загружает драйвер.

В дальнейшем при запуске считывает файл настроек, предлагая пользователю внести изменения. При подтверждении выбора - перезагружает драйвер.